%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\RequirePackage{luatex85} % Il devrait être possible de supprimer cette ligne un de ces jours…
\documentclass{standalone}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=5]
  \coordinate (O) at (0,0);
  \coordinate (x) at (1,0);
  \coordinate (y) at ({0.7*cos(30)},{0.8*sin(30)});
  \coordinate (z) at (0,1);

  \coordinate (A) at (O);
  \coordinate (B) at ($(O) + (x)$);
  \coordinate (C) at ($(O) + (x) + (y)$);
  \coordinate (D) at ($(O) + (y)$);
  \coordinate (E) at ($(O) + (z)$);
  \coordinate (F) at ($(O) + (z) + (x)$);
  \coordinate (G) at ($(O) + (z) + (x) + (y)$);
  \coordinate (H) at ($(O) + (z) + (y)$);
  \coordinate (I) at ($(O) + 0.5*(x) + 0.5*(z)$);
  \coordinate (J) at ($(O) + (x) + 0.5*(y) + 0.5*(z)$);

  \draw (A) node[below left]{$A$};
  \draw (B) node[below right]{$B$};
  \draw (C) node[right]{$C$};
  \draw (D) node[below]{$D$};
  \draw (E) node[left]{$E$};
  \draw (F) node[above]{$F$};
  \draw (G) node[right]{$G$};
  \draw (H) node[above]{$H$};
  \draw (A) -- (B) -- (C) -- (G) -- (H) -- (E) -- (F) -- (B);
  \draw (A) -- (E);
  \draw (F) -- (G);
  \draw[dashed] (D) -- (H);
  \draw[dashed] (D) -- (A);
  \draw[dashed] (D) -- (C);

    %\draw[dotted] (A) -- (F) -- (C);
  \draw (I) node{$\times$} node[above left]{$I$};
  \draw (J) node{$\times$} node[above right]{$J$};
  \draw[dotted] (I) -- (J);
\end{tikzpicture}

\end{document}
